\section{Systemmodelle}

\subsection{Systemarchitektur}
\input{13-grafiken.tex}
Abbildung 2 stellt das Systemmodell des "`Big Data Brokers"' dar. Der Job Management Server ist dabei die zentrale Stelle des Systems. Es können verschiedene Anfragen über die REST-API an den Job Management Server gesendet werden. Außerdem gibt es einen Webclient, der ebenfalls über die REST-API mit dem Job Management Server kommuniziert. Der Webclient ist über einen Internetbrowser erreichbar und besitzt eine grafische Benutzeroberfläche, die das Verwalten der Daten vereinfacht.  Der Job Management Server speichert einen Index aller Dateien und Verzeichnisse in seiner Datenbank, an die später Anfragen gestellt werden. Außerdem kommuniziert dieser mit den Agents, um Operationen zu senden und erhält Statusmeldungen.

%\includepdf[pagecommand={\thispagestyle{scrheadings}}]{Ablauf-Diagramm.pdf}

\subsection{Ablaufdiagramm}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.75]{Ablauf-Diagramm.PNG}
\caption{Ablaufdiagramm}
\end{figure}
\newpage
